---
license: "by-nc-sa"
author: Franck Chambon
hide:
    - navigation
    - toc
title: Arbre binaire
tags:
    - à trous
    - programmation orientée objet
    - arbre binaire
    - ep2
difficulty: 270
---

???+ note "Remarque"
    
    On rappelle qu'il existe parfois des variations dans les définitions des structures arborescentes, et que pendant un exercice, il faut suivre celles données dans l'énoncé.

On peut définir un **arbre binaire** par :

- Soit un arbre binaire vide (souvent appelé _nil_).
- Soit c'est un nœud qui possède une étiquette et **deux** sous-arbres binaires, un à gauche, un à droite, possiblement vides l'un et/ou l'autre.


Les arbres binaires sont ici modélisés dans Python avec un style POO (Programmation Orientée Objet), et on vous demande de compléter la classe `ArbreBinaire` pour disposer des méthodes `taille` et `hauteur`.

???+ note "Remarque"
    
    Dans cet exercice, la définition de la hauteur de l'**arbre binaire vide** est 0.

???+ example "Exemple"

    ``` mermaid
    graph TD
        A2{N1} --> A1{N2}
        A2     --> N3{N3}
        A1     --> N1{N4}
        A1     --> N2{N5}
        N3 --> x3( )
        N3 --> y3( )
        N2 --> x2( )
        N2 --> y2( )
        N1 --> x1( )
        N1 --> y1( )
    ```

    Un arbre binaire de hauteur 3 et de taille 5.

{{ IDE('exo') }}
